2021-2022 言語治療master 交流及資訊區

見等咗排都未有關於呢年言語治療(ST)既post
有冇巴絲會諗著來年報ST
可以一齊交流
如果有就讀緊既同學 或現就職既ST都歡迎俾下意見 交流下

教大？

Lm 有興趣

有冇polyu重溫talk個link thx

好似一上poly ST個網就會見到個重溫
教大個talk都啱啱完左 有冇巴絲都有聽

報左教大 諗緊應唔應該報埋poly

收到教大offer

請問係有interview/ direct offer?

做晒written同interview，過年前收到offer

咁快

教大好咩 有得揀揀中大poly好似好啲喎

絲打你完咗written test等咗幾耐有interview？

你幾時做written test？

好似等左一個禮拜多啲

諗移民嘅話唔好讀

有無人報左poly

各位好
想問係咪本身冇ST底其實報嚟都哂氣
我自己對ST好有興趣 但係英國Eng major畢業
係因為讀ug時期接觸好多psycholinguistics同FLA SLA 所以對呢科好有興趣
但係我一啲medical底都冇係咪真係冇乜機
後日就deadline仲諗緊報唔報好

報左先啦
佢俾offer就代表佢認可你讀得黎

Poly 可以叫prof email recommendation letter比poly ar.tpg@polyu.edu.hk

有冇人second round poly收到interview通知

好啦 thanks c

真係咩

我冇做過我1月尾交application

留明

有無師兄姐可以share 下教大speech 既written test 大概係點考法 謝謝

收到written? 幾時報架

我都想知

1月交application仲未收到interview

絲打你收到邊間interview?

係啊識d同行文科底
前同事新聞底都有
尤其咁貴master，有得收做乜唔收

未收到 但都問咗先

想請教下如果去台灣讀個ST degree返黎 係香港執業會唔會好吃香同搵唔到野做 求賜教

edu同poly都有報？

究竟poly幾時先肯出interview

請問你interview完等左幾耐有offer?

點解台灣翻反而會吃香

你係幾時做written test

要幾多號之前accept offer

唔知道讀完返香港認唔認可 好多外國既成功例子都係英國/澳洲

我都係
但未收到written test

我都係talk後2月頭報 仲未收到interview/written test 想問大家知唔知道係個個人都有機會interview/written test?定係已經screen走左d人唔比人in

大家都咁有米

有無人上個禮拜written test完左有interview?

想請問interview完咗
Interviewer 同你哋講要等幾耐。。。

想問下poly出左interview未。。

一個月

仲未

想問下edu仲出唔出written test and interview?2月報到依家都冇 好驚已經被screen走

有冇人諗住去外國讀？

諗過 但母語唔係英文 連placement嘅時候都唔係用母語好似會太大壓力

我冇呀 諗住今年poly唔得就下年駁埋CU 仲未收到interview

我都係3月頭written test 啱啱收到interview

LM

收到poly interview 啦終於！！！

仲未收到poly interview 會唔會無

希望做到同學

點解呀絲打

你唔會convert到個qualification

其實就算係當地拎到牌都應該難搵工 除非去台灣嗰啲
外國英文地方人哋搵返母語係英文嘅人好過純正口音

識人讀緊speech ug
佢話應該轉到去英制國家
一grad就會過去

我都有喇

ug更加唔可以直接做，要讀埋master

已經假設咗冇乜口音問題

HKU SHS可以喎唔係咩

讀ST辛苦到仆街 唔捱得/冇SEN經驗奉勸各位三思

你指degree level 做apprenticeship?
要qualify做speech language therapist要master degree喎

邊度外國？
個人認為可以諗OT PT
audiology唔係唔得但market細人工低啲
(以英國嚟講)
再唔係讀啲biochem之類做lab

文科仔有咩選擇

應該得ST或者nursing? OT好似東華唔洗bio底？唔肯定，你自己check啦

巴打可唔可以分享吓

我當年讀eduhk 個ST, 第一年就讀書, 第二年就出去實習
第一年讀書你已經會feel到好chur, 因為所有courses都好packed, programme甚至會有幾個courses以intensive mode咁幾日之內上晒十幾個lectures, 所以你可以想像吓要短時間內消化幾多嘢
到第二年出去實習之前, 只係得一個好短嘅observation, 畀機會你observe吓啲year 2點樣做practicum, 隨即你就會出去做實習, 中間係唔會有break (應該話成個programme 兩年內你除咗禮拜六/紅日都唔會有假放, 壓力好大)
另外, ST呢個field啲knowledge同practical skills都好messy, 唔係話你讀完一套理論/技巧跟住出去execute就得
嗰陣我好記得做實習時, 我跟theory用A方法做, 做完debrief後有個supervisor叫我用B方法做, 咁我跟住改啦, 到臨出clinic之前嗰晚佢就畀comment話:「點解你會咁做㗎, 做B嘅話咪XXX, 唔好囉」總之佢地就係會失憶同自打嘴巴, 乜都佢地講晒, 仲要你只係會得好少時間去改
總結嚟講, 要喺呢行發展嘅話, 起碼你要
1) 好有決心入行
2) 捱得過極intensive嘅讀書同實習環節
3) 處理到SEN嘅行為 (e.g., ADHD, ASD, ID)
4) 有無比高嘅EQ去面對supervisors嘅無理要求
當然仲有好有錢同其他qualities, 呢到數唔晒喇

巴打可唔可以大概講吓你當年嗰個cohort quit咗幾多個

以我所知起碼15%-20%人quit咗

[

暑假可以點準備

了解吓成個syllabus係讀乜同ST係做乜

唔緊要架巴打
出到嚟做就hea到天堂